---
title: "关于本手册"
---

## 评论模块加载较慢，请等待加载完全！！！！

## 简介

本部分是 Zhelper 项目的一部分。

如果您希望参与到本文档的编辑中，或是对教程有不理解的地方，可以加入 [TG群](https://t.me/zhelper)（国内无法直接访问） 或 [论坛](https://bbs.zhelper.net/)

## 附：为什么我们需要一个域名

站长建站都是想要流量的，而流量最直接的对象就是域名。

别人不是访问你的网站，而是访问你的域名，如果连域名都挂了，那整个网站就直接凉凉了。

所以，VPS可以省，CDN可以省，这些都可以等做大再换。但是域名就很难再换了，别人都是用这个域名来标记你的网站的。

所以，绝对不要用你没有完全把握的域名，否则，**竹篮打水一场空，为他人作嫁衣裳。**

用一个好点的域名，也是让访客认同你的网站的一个很好的方式。

像是`com`、`cn`，这样的域名，一看就比较正规，而如果一个网站使用`ga`、`tk`结尾，我就要担心它是否会跑路了。

## 附：给懒人的解决方案

### 便宜

大部分时间里，sav和cosmotown的价格较为便宜。其中后一家站长曾经注册过几个域名，也还是比较靠谱。但都是小公司。求便宜可以无脑上。

不保证时效性，请查看比价网站：[Compare Prices of All Top-Level Domains | TLD List (tld-list.com)](https://tld-list.com/)

### 求稳+便宜

大厂里，价格上首年最优惠是namecheap（加优惠码39），然后续费最优惠是namesilo（63左右）。

namecheap买1年。转到namesilo续期，63一年。五年也就295。

![image-20211201145448867](image-20211201145448867.png)

### 免费

freenom pp.ua eu.org nom.za

>pp.ua  很多地方都强了 